﻿ Nhạc_sĩ Bảo_Phúc : Có một dòng_sông lặng trôi ...
Nhạc_sĩ Bảo_Phúc_Một người đàn_ông , cứ lặng_lẽ và hiền_lành giữa dòng đời sôi_động . Một nhạc_sĩ , dịu_dàng và da_diết trong các tác_phẩm âm_nhạc .
Một nốt lặng bình_yên giữa những rung_cảm tuyệt_vời của tình_yêu về một cuộc_sống tràn_ngập yêu_thương . Người ấy_là họa_sĩ , nhạc_sĩ Bảo_Phúc .
Bảo_Phúc trở_lại Hà_Nội lần này cùng_với Con đường âm_nhạc mang tên Dòng_sông lặng trôi vào 20h ngày 18-12 tới đây .
. Phóng_viên : Anh ra Hà_Nội từ hôm nào ?
- NS Bảo_Phúc : Anh ra Hà_Nội đúng vào ngày 11-12 . Anh phải ra sớm thế bởi với số_lượng là 18 bài , vừa cả hòa_tấu , nhạc trống lễ và phải tập với 30 em thiếu_nhi ... thêm nữa , phải đến 8-9 bài là có hát bè . Chính vì_vậy nếu sát ngày mới có_mặt thì nó sẽ không_thể nhuần_nhuyễn được .
. Sự chuẩn_bị bắt_đầu_từ bao_giờ ?
- Anh nhận được lời mời làm Con đường âm_nhạc cách đây khoảng một tháng . Nhưng trước đó anh cũng đã nhận_lời mời làm một_số chương_trình , chính vì nhiều việc như_vậy nên làm cho mình rất là mệt . Phải giải_quyết cho thật nhanh gọn tất_cả những việc mình đã nhận để bắt_tay vào làm chương_trình này . Anh cũng đã phải gác lại nhiều tập phim của các hãng ... để tập chung cho Con đường âm_nhạc của mình .
. Anh có xem những chương_trình Con đường âm_nhạc của các nhạc_sĩ khác không ?
- Có , anh có xem ! Tại vì thực_ra mà nói thì với những khuôn_khổ , thời_lượng rất ngắn , cái thứ_hai nữa_là mỗi tác_giả hoặc là cái phần biên_tập của mỗi chương_trình nó chưa xoáy được thật đậm_nét một chân_dung nhạc_sĩ . Thời_gian ngắn như_vậy nên cũng có nhiều hạn_chế . Anh biết_điều đấy . Do_đó vấn_đề bây_giờ , anh không biết người khác thế_nào nhưng anh phải có yêu_cầu riêng của anh . Có_thể thành_công hay thất_bại !
. Hạn_chế mà anh cần tránh là gì ?
- Thí_dụ anh thấy rõ_ràng một điều là có chương_trình cố_tình tạo ra những sự nặng_nề không cần_thiết mà hiệu_quả lại không làm được như ý_đồ , có chương_trình lại bị hạn_chế về ca_sĩ . Dĩ_nhiên là ở mỗi chương_trình không_thể tránh được điều này điều kia , đều có ưu_điểm và nhược_điểm , xong chương_trình thì mới nhận ra_điều ấy . Với anh thì anh hạn_chế tối_đa những điều đó . Ví_dụ về âm_thanh , đúng_ra anh muốn có một người phụ_trách âm_thanh của anh đi từ Sài_Gòn ra , kiểm_sóat đường âm_thanh ra của TV . Bởi_vì đó là cái quan_trọng nhất để công_chúng có_thể nghe được hay_hay không hay . Rồi với tiết_mục hòa_tấu thì anh có 6 cô_gái đeo đàn_tranh , nhị , bầu ... . đứng chơi đàn rất tuyệt_vời . Nhưng anh đã không làm được những điều đó vì kinh_phí không cho_phép . Do_đó anh phải kết_hợp với dàn_nhạc nhẹ và tiếng trống lễ .
. Vậy tại_sao không tổ_chức trong thành_phố Hồ_Chí_Minh ?
- Có , điều đó đã được đặt ra ngay từ đầu là ngày 11-12 vừa_rồi làm ở TP . HCM đấy chứ ! Đầu_tiên là không có rạp , sau đó là không có xe màu , chỉ có 4 máy thôi_thì không đủ để quay một chương_trình mang tính_chất liveshow như_thế_này . Một phần nữa_là ca_sĩ lại kẹt trong chương_trình Làn_sóng xanh .
. Có những ca_sĩ nào cùng đi trên Con đường âm_nhạc của nhạc_sĩ Bảo_Phúc ?
- Anh rất hài_lòng với Mỹ_Tâm , Hồ_Quỳnh_Hương , Hồ_Bảo_Thu , Minh_Quân , 2M , Kasim_Hoàng_Vũ ... Qua các buổi tập , anh thấy rất hài_lòng .
. Còn ca_khúc ?
- Trong chương_trình sẽ được chia làm ba mảng : Hòa_tấu Đồng_dao hòa_bình , sau đó được nối_kết bằng những tiếng chuông leng_keng như_là tiếng thần_tiên của con_nít , và dàn đồng_ca xuất_hiện để hát một thông_điệp kêu_gọi mọi người yêu_thương nhau để không còn chiến_tranh , không còn mất_mát . Mảng tiếp_theo là hoàn_toàn những sáng_tác mới của anh : Dáng xuân , Ngày_xưa tiếng vĩ_cầm ( ca_khúc mà anh đã viết năm 12 tuổi và 16 tuổi ) sẽ do Minh_Quân đảm_nhận cùng_với một violin nữ .
Mảng thứ_ba là sự kết_hợp của những ca_khúc về tình_yêu , thân_phận và mảng nhạc phim . Như_Cõi về , Cõi tình , Nắng hồng soi mắt em , Khi đời có em , Dòng_sông không trở_lại , Dòng_sông lặng trôi , Như nắng bay về , Gót hồng ... Những nẻo đường phù_sa sẽ kết lại chương_trình .
. Anh hài_lòng điều gì nhất ở chương_trình này ?
- Đó là điểm nhấn về tuổi_thơ của anh , với những dòng_sông và về Gót hồng bằng những video clip .
. Chắc_hẳn sẽ có rất nhiều về dòng_sông ?
- Đúng , vì anh viết rất nhiều về dòng_sông . Anh sinh_ra ở miền Trung , một tuổi_thơ phải chứng_kiến những cảnh lụt_lội , năm 64 ấy , khổ_sở lắm . Mẹ anh bỏ anh vào cái thúng , cột sợi dây vào thúng rồi kéo anh đi , đi kiếm con tôm con tép ấy mà . Hồi đó những bát cơm nóng_ăn với những con tôm_tép bắt được là cả một hạnh_phúc rồi . Chính vì_thế đến khi lớn lên , nhìn thấy những đứa trẻ ngồi trên mái nhà , lạnh co_ro , anh thấy cả mình trong đó . Do_đó hình_ảnh dòng_sông đã ăn sâu vào trong ký_ức , trong tiềm_thức của anh .
. Thế còn với Gót hồng ?
- Có một lần , anh đạp xe đi học trong một cơn mưa . Bất_chợt gặp mẹ mình xách hai thúng bánh bột lọc , đội mỗi cái nón mà trời thì mưa tầm_tã . Hình_ảnh bà_cụ xiêu_vẹo trên đường , xiêu_vẹo theo những cơn gió lạnh , anh dừng xe lại , anh đã khóc . Và từ bước chân của mẹ , bài hát cho cuộc_thi Hoa_hậu mang tên Gót hồng đã ra_đời .
. Với anh , mẹ chính là người_đẹp nhất ?
- Chính_xác là thế ! Một người phụ_nữ rất Việt_Nam .
. Anh có phải là người mê_tín không ?
- Cũng không biết nói sao nhưng anh là người biết mình đang sống trong sự chi_phối nào của vũ_trụ .
. Anh có tin vào số_mệnh không ?
- Anh tin ! Em hỏi câu này hay , anh thích câu đó lắm luôn ! Anh thấy số anh , ngoài cái đức năng thắng số ra , thì anh nghĩ là anh có cả trí_năng thắng số nữa . Có_nghĩa là mình giữa sự chi_phối của Ngũ_hành , của thiên_nhiên , chúng_ta sống với nước , chúng_ta sống với lửa , với đất ... tất_cả những điều đó nó tạo ra sự chi_phối rất mạnh trong cuộc_sống của chúng_ta . Và anh nghĩ là có_thể tuổi_trẻ thì không tin đâu , nhưng qua một cái lứa tuổi nào_đó , trải qua những thương_đau , những trải_nghiệm cuộc_sống mới nhận ra những sự chi_phối như_vậy . Mình biết những trục_trặc , và mình bình_tĩnh mình đón_nhận . Anh nghĩ là anh đã gặp quá nhiều trục_trặc trong show diễn này , nhưng anh không để những điều đó làm ảnh_hưởng quá nhiều đến chương_trình .
. Cụ_thể là gì ?
- Nhiều ca_sĩ không_thể có_mặt trong chương_trình như Lam_Trường là anh rất cần để hát bài Gót hồng , hay Mỹ_Lệ , anh rất thích hát bài Dòng_sông không trở_lại ... Nhưng nhiều khó_khăn như_thế chẳng_lẽ mình lại buông_xuôi ? ! Và anh đã phải xoay_chuyển để mọi vấn_đề đều ổn_thỏa và biết_đâu nó lại tốt hơn thì_sao ! Cũng_như hồi nào đến giờ người_ta đều nghĩ là Mỹ_Lệ là người hát hay nhất bài Dòng_sông không trở_lại , vậy_thì biết_đâu Hồ_Quỳnh_Hương sẽ là người hát hay bài đó theo một_cách khác thì_sao ! Vấn_đề là do mình !
. Trong đời mình , điều gì làm anh ân_hận nhất ?
- Đó là hôm mẹ anh mất . Sự quyết_đoán đã làm anh phải ân_hận . Anh định đi kêu một ông sư về tụng . Nghĩ là ông sư hóa_ra lại là một ông tụng . Khác_nhau nhé ! Ông tụng thì ông ấy mới có những kiểu như hút thuốc , ăn_nói thoải_mái ... Điều đó nó đã làm cho mấy ông anh anh khó_chịu , sau đó đã có những rạn_nứt nho_nhỏ trong gia_đình . Đấy là điều mà anh luôn thấy hốii tiếc . Phải_chi anh chọn một ngôi chùa , có_lẽ mẹ anh sẽ vui_lòng hơn ...
. Và một mong_muốn ? - Sức_khỏe , chỉ mong có thế . Có sức_khỏe mới làm được mọi thứ ! Sau đó là đêm Con đường âm_nhạc Dòng_sông lặng trôi sẽ diễn vào ngày 18/12 tới đây sẽ thành_công . Làm_tiền đề cho liveshow tới đây của anh dưới một thung_lũng ở núi Dinh đúng vào ngày 06-01 - ngày Phật thành đạo . Liveshow này của anh được các nhà_sư trợ_giúp rất nhiều . Đêm nhạc sẽ có 22 bài hát về trẻ mồ_côi , ma_túy , tình_yêu nhân_loại . Tất_cả số tiền thu được sẽ giúp cho những bệnh_nhân về mắt .
Theo VNN
